[
  {"question": "パンはパンでも食べられないパンは？", "answer": "フライパン"},
  {"question": "板の上にのせるとアイデアが浮かぶ魚は？", "answer": "ひらめ（いた）"},
  {"question": "夜に使うキッチンの道具はなに？", "answer": "やかん"},
  {"question": "運動会で1番力を発揮できる先生は誰？", "answer": "校長先生　好調（校長）だから"},
  {"question": "倒れていたりんちゃんは意識が戻るとなんの動物になっていた?", "answer": "きりん　意識が戻る→気がつく→「き」がつく"},
  {"question": "うえの上にあるものは？", "answer": "愛　「あいうえお」の「うえ」の上はあい"},
  {"question": "とうもろこしを茹でると現れた生きものとは?", "answer": "ユニコーン　ユニコーン＝湯に、コーン"},
  {"question": "丸い形を嫌がるアクセサリーとは？", "answer": "イヤリング　イヤリング＝嫌、リング（輪っか＝丸い形）"},
  {"question": "「パピプペポ」からパピペポを取るとなにになる？", "answer": "トランプ＝取らん、プ"},
  {"question": "絶対に投げられない野菜とは？", "answer": "ほうれん草＝放れん草"},
  {"question": "約束するときにきるものはなーんだ？", "answer": "指"},
  {"question": "お味噌汁を泳およぐカメってなーんだ？", "answer": "ワカメ"},
  {"question": "クジラに書いてある字を消したら何になった？", "answer": "くら（蔵）"},
  {"question": "動かないで踏まれてばかりのペットってなーんだ？", "answer": "カーペット"},
  {"question": "ゴボウとレタスとニラを合わせると何さいになる？", "answer": "やさい"},
  {"question": "名字より名前を先に言う県はどーこだ？", "answer": "ながさき県"},
  {"question": "話を聞いてばかりなお花はなーんだ？", "answer": "きく"},
  {"question": "猫が好きな2つの星ってなーんだ？", "answer": "にぼし"},
  {"question": "下がると勝って、進むと負けるものはなんでしょうか？", "answer": "つなひき"},
  {"question": "砂をひっくり返したら野菜になりました。それはなんでしょうか？", "answer": "なす"},
  {"question": "「たる」は「たる」でも、お尻が光る「たる」はなんでしょうか？", "answer": "ホタル"},
  {"question": "脱げるけど着れないものはなんでしょうか？", "answer": "くつ"},
  {"question": "体を温めてくれる「いろ」はなんでしょうか？", "answer": "カイロ"},
  {"question": "値段が気になる海の食べ物はなんでしょうか？", "answer": "イクラ"},
  {"question": "上から「ストーン」と落ちてきそうなものはなんでしょうか？", "answer": "石（ストーン）"},
  {"question": "なんだか明るそうな名前の本はなんでしょうか？", "answer": "伝記"},
  {"question": "おなかの真ん中にあるものは？", "answer": "な　　お（な）か"},
  {"question": "パンをカゴに3つ、さらに3つでカゴのなかのパンは何個？", "answer": "3つ　※さら（皿）に3つなので、カゴのなかは3つのまま"},
  {"question": "フランスのパンはフランスパン、では日本は何パン？", "answer": "ジャパン"},
  {"question": "何もしなくても増えそうな花って、どんな花？", "answer": "造花（増加）"},
  {"question": "海で騒いでいたら怒られました。何て言われた？", "answer": "シー"},
  {"question": "「落ちろ、落ちろ！」　と言ってくる豆ってどんな豆？", "answer": "落花生"},
  {"question": "混雑してる場所にいる、鳥の種類は何？", "answer": "コンドル"},
  {"question": "いつも人のことを呼びつける魚は何の魚？", "answer": "鯉（来い）"},
  {"question": "家の中で怖い話をするのはどこ？", "answer": "階段（怪談）"},
  {"question": "ヘリコプターが上空でグルグル回って去っていきました。さて何回、回って行った？", "answer": "１０００回（旋回）"},
  {"question": "火を消せる「ぼうし」はなんでしょう？", "answer": "消防士"},
  {"question": "いま、なんじ？", "answer": "２字"},
  {"question": "大きい声で叫んでいる人は何さいでしょう？", "answer": "うるさい"},
  {"question": "何度よんでも返事をしてくれません。さて、なんでしょう？", "answer": "本"},
  {"question": "チョコレート、プリン、ドーナツ、3じのおやつはどれ？", "answer": "プリン"},
  {"question": "1＋5＝はなんでしょう？", "answer": "いちご"}
]
